**Вопрос:** Обьясните своими словами, что такое AJAX и чем он полезен при разработке на Javascript.

**Ответ:** Это концепция постороения запросов на сервер, т.е общение фронтенда с бэкэндом. AJAX полезен тем, что он унифицирует запросы на сервер и всю систему взаимотношений удобной, понятный и безопасной.
